%!TeX root=../tese.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

% Apague as duas linhas abaixo (elas servem apenas para gerar um
% aviso no arquivo PDF quando não há nenhum dado a imprimir) e
% copie, com as alterações necessárias, o conteúdo do arquivo
% conteudo-exemplo/paginas-preliminares.tex

\pagenumbering{roman}

\chapter*{Acknowledgments}
For supporting me throughout the year, I acknowledge my parents, Renata and Venceslau, and my sister J\'ulia. They did their best in putting up with my complaints during this intense year of work. I also acknowledge my friends, Augusto, Gabriel, and Guilherme, for being there for me when I needed it the most. A great thanks to Alexandru Ardelean, Andy Shevchenko, Jonathan Cameron and Rob Herring for providing me guidance to develop a high-quality device driver for the Linux kernel; and Darius Berghe, Dragos Bogdan, and Nishant Malpani for mentoring and assisting me through the device driver's development. Last but clearly not least, a special thanks to my supervisors; Marcelo Schmitt, for introducing me to the world of open-source and device driver development and for being a source of inspiration and guidance; Paulo R. M. Meirelles for giving me the opportunity to work with the Linux kernel and for being supportive throughout the year; and both for putting a real effort in reviewing this work. Thank you all.

% Resumo e abstract são definidos no arquivo "metadados.tex". Este
% comando também gera automaticamente a referência para o próprio
% documento, conforme as normas sugeridas da USP.
\printResumoAbstract

% Nestas listas, é melhor usar "raggedbottom" (veja basics.tex). Colocamos
% a opção correspondente e as listas dentro de um grupo para ativar
% raggedbottom apenas temporariamente.
\bgroup
\raggedbottom

% Sumário (obrigatório)
\tableofcontents

\egroup % Final de "raggedbottom"

% Referências indiretas ("x", veja "y") para o índice remissivo (opcionais,
% pois o índice é opcional). É comum colocar esses itens no final do documento,
% junto com o comando \printindex, mas em alguns casos isso torna necessário
% executar texindy (ou makeindex) mais de uma vez, então colocar aqui é melhor.
% \index{Inglês|see{Língua estrangeira}}
% \index{Figuras|see{Floats}}
% \index{Tabelas|see{Floats}}
% \index{Código-fonte|see{Floats}}
% \index{Subcaptions|see{Subfiguras}}
% \index{Sublegendas|see{Subfiguras}}
% \index{Equações|see{Modo Matemático}}
% \index{Fórmulas|see{Modo Matemático}}
% \index{Rodapé, notas|see{Notas de rodapé}}
% \index{Captions|see{Legendas}}
% \index{Versão original|see{Tese/Dissertação, versões}}
% \index{Versão corrigida|see{Tese/Dissertação, versões}}
% \index{Palavras estrangeiras|see{Língua estrangeira}}
% \index{Floats!Algoritmo|see{Floats, Ordem}}
